\documentclass[dvipsnames, a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{luacode}
\usepackage{xlop}

\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{multicol}

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}   
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{5pt}

\setcounter{chapter}{2}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{3\ieme\, - Chapitre \arabic{chapter} - Homothéties}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\footnotesize{Anthony SALZE}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre
\renewcommand{\thepart}{\Alph{part} -} % Pour mettre des I, II, etc. aux parties
\renewcommand{\thesection}{\color{Green} \Roman{section} -}% Idem pour les sections et avoir le numéro de chapitre
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection} -}

\begin{document}
%format du titre des chapitres placé après Sommaire sinon cela bugue
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{1}

\chapter{Homothéties}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item Transformations : symétries axiale et centrale, translation, rotation ;
	\item Proportionnalité, échelle.
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item Comprendre l'effet d'une nouvelle transformation : l'homothétie.
\end{itemize}
\color{black}
~~\\
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Un agrandissement de la figure $1$ est \pointilles[1cm]  & la figure $2$. & la figure $3$. & la figure $4$. &1,%
Une réduction de la figure $5$ est \pointilles[1cm] & la figure $6$. & la figure $7$. & la figure $8$. &1-2-3,%
Sur un plan à l'échelle $1/\num{200000}\text{,}$ la distance entre deux villes est \Lg{15}. La distance réelle à vol d'oiseau entre ces deux villes est de \pointilles[1cm] & \Lg[m]{30000}. & \Lg[km]{7.5} & \Lg[km]{30} &1-3,%
Un disque a pour diamètre \Lg{10}$\text{,}$ la valeur exacte de son aire en \Aire{} est \pointilles[1cm] &  $10\pi$ & $25\pi$ & $100\pi$ &2,%
Une pyramide régulière a pour base un carré de côté \Lg{50} et pour hauteur \Lg{60}. Le volume de cette pyramide est \pointilles[1cm] & \Vol[dm]{50} & \Vol[dm]{150} &\Vol[m]{0.05}&1-3%
}
\normalsize{}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(2u,2.5u)}]
			pair A,B,C,D,E,F;
			trace papierpointe;
			A=u*(0.5,0.5);
			B=u*(1.5,0.5);
			C=u*(1.5,2);
			D=u*(1,2);
			E=u*(1,1.5);
			F=u*(0.5,1.5);
			trace polygone(A,B,C,D,E,F);
		\end{Geometrie}\\
		\textbf{Figure 1}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(3u,4u)}]
			pair A,B,C,D,E,F;
			trace papierpointe;
			A=u*(0.5,0.5);
			B=u*(2.5,0.5);
			C=u*(2.5,3.5);
			D=u*(1.5,3.5);
			E=u*(1.5,2.5);
			F=u*(0.5,2.5);
			trace polygone(A,B,C,D,E,F);
		\end{Geometrie}\\
		\textbf{Figure 2}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(1.25u,1.5u)}]
			pair A,B,C,D,E,F;
			trace papierpointe;
			A=u*(0.25,0.25);
			B=u*(0.75,0.25);
			C=u*(0.75,1);
			D=u*(0.5,1);
			E=u*(0.5,0.75);
			F=u*(0.25,0.75);
			trace polygone(A,B,C,D,E,F);
		\end{Geometrie}\\
		\textbf{Figure 3}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(3u,2.5u)}]
			pair A,B,C,D,E,F;
			trace papierpointe;
			A=u*(0.5,0.5);
			B=u*(2.5,0.5);
			C=u*(2.5,2);
			D=u*(1.5,2);
			E=u*(1.5,1.5);
			F=u*(0.5,1.5);
			trace polygone(A,B,C,D,E,F);
		\end{Geometrie}\\
		\textbf{Figure 4}
	\end{center}
\end{minipage}
~~\\
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(3u,4u)}]
			pair A,B,C;
			trace papierpointe;
			A=u*(1.5,3.5);
			B=u*(0.5,2.5);
			C=u*(2.5,0.5);
			trace polygone(A,B,C);
		\end{Geometrie}\\
		\textbf{Figure 5}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(2u,2u)}]
			pair A,B,C;
			trace papierpointe;
			A=u*(1,2);
			B=u*(0.5,1.5);
			C=u*(1.5,0.5);
			trace polygone(A,B,C);
		\end{Geometrie}\\
		\textbf{Figure 6}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(2u,2u)}]
			pair A,B,C;
			trace papierpointe;
			A=u*(0.5,2);
			B=u*(1,0.5);
			C=u*(1.5,1);
			trace polygone(A,B,C);
		\end{Geometrie}\\
		\textbf{Figure 7}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(2u,2u)}]
			pair A,B,C;
			trace papierpointe;
			A=u*(0.5,1);
			B=u*(1,0.5);
			C=u*(1.5,2);
			trace polygone(A,B,C);
		\end{Geometrie}\\
		\textbf{Figure 8}
	\end{center}
\end{minipage}


\color{Green}
\section{Définition}
\color{black}
\normalsize{}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
	Une homothétie de rapport $k$ ($k$ est un nombre relatif non nul) et de centre $A$ permet d'agrandir ou de réduire une figure.\\
	Cette transformation associe à tout point $M$, le point $M'$ tel que :
	\begin{itemize}
		\item les points $A$, $M$ et $M'$ sont alignés ;
		\item si $k > 0$, $AM' = k \times AM$ et les points $M$ et $M'$ se situent du même côté par rapport à $A$ ;
		\item si $k < 0$, $AM' = -k \times AM$ et les points $M$ et $M'$ se situent de part et d'autre du point $A$ ;
	\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemple}}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(14u,10u)}]
		pair A,B,C,D;
		%marque_p:="croix";
		pointe(A,B,C,D);
		A=u*(7,6);
		B=u*(5,7);
		C=u*(4,5.5);
		D=u*(5.5,5);
		fill B--C--D--cycle withcolor BurlyWood;
		trace polygone(B,C,D);
		label.top(btex A etex, A) withcolor red;
		label.top(btex B etex, B);
		
		label.lrt(btex D etex, D);
		
		pair BB,CC,DD;
		BB=u*(3,8);
		CC=u*(1,5);
		DD=u*(4,4);
		fill BB--CC--DD--cycle withcolor LightSkyBlue;
		trace polygone(BB,CC,DD);
		trace droite(A,B) dashed evenly;
		trace droite(A,D) dashed evenly;
		trace droite(A,C) dashed evenly;
		label.top(btex $B_1$ etex, BB);
		label.llft(btex $C_1$ etex, CC);
		label.lrt(btex $D_1$ etex, DD);
		label.llft(btex C etex, C);
		
		pair BBB, CCC, DDD;
		BBB=u*(8,5.5);
		CCC=u*(8.5,6.25);
		DDD=u*(7.75,6.5);
		fill BBB--CCC--DDD--cycle withcolor MediumSeaGreen;
		trace polygone(BBB,CCC,DDD);
		trace droite(A,B) dashed evenly;
		trace droite(A,D) dashed evenly;
		trace droite(A,C) dashed evenly;
		label.bot(btex $B_2$ etex, BBB);
		label.urt(btex $C_2$ etex, CCC);
		label.ulft(btex $D_2$ etex, DDD);
		
		pair BBBB, CCCC, DDDD;
		BBBB=u*(10,4.5);
		CCCC=u*(11.5,6.75);
		DDDD=u*(9.25,7.5);
		fill BBBB--CCCC--DDDD--cycle withcolor Coral;
		trace polygone(BBB,CCC,DDD);
		trace droite(A,B) dashed evenly;
		trace droite(A,D) dashed evenly;
		trace droite(A,C) dashed evenly;
		label.bot(btex $B_3$ etex, BBBB);
		label.urt(btex $C_3$ etex, CCCC);
		label.ulft(btex $D_3$ etex, DDDD);
	\end{Geometrie}
\end{center}
Le triangle $\textcolor{LightSkyBlue}{B_1C_1D_1}$ est l'image du triangle $\textcolor{BurlyWood}{BCD}$ par l'homothétie de centre $\textcolor{red}{A}$ et de rapport $k=2$. C'est un agrandissement du triangle $\textcolor{BurlyWood}{BCD}$.\\
Le triangle $\textcolor{MediumSeaGreen}{B_2C_2D_2}$ est l'image du triangle  $\textcolor{BurlyWood}{BCD}$ par l'homothétie de centre $\textcolor{red}{A}$ et de rapport $k=-0,5$. C'est une réduction du triangle  $\textcolor{BurlyWood}{BCD}$.\\
Le triangle $\textcolor{Coral}{B_3C_3D_3}$ est l'image du triangle  $\textcolor{BurlyWood}{BCD}$ par l'homothétie de centre $\textcolor{red}{A}$ et de rapport $k=-1,5$. C'est un agrandissement du triangle  $\textcolor{BurlyWood}{BCD}$.\\

\textbf{\underline{Remarque}}\\
Lorsque nous verrons le théorème de Thalès, nous remarquerons que les configurations étudiées sont obtenues grâce à des homothéties.


\color{Green}
\section{Propriétés}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	Une figure subit une homothétie de rapport $k$.
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item Si $k>1$ ou si $k<-1$ alors la figure de départ sera agrandie (triangles  $\textcolor{LightSkyBlue}{B_1C_1D_1}$ et $\textcolor{Coral}{B_3C_3D_3}$).
		\item Si $-1 < k < 1$ alors la figure de départ sera réduite (triangle $\textcolor{MediumSeaGreen}{B_2C_2D_2}$).
		\item Si $k=1$, la figure image se superpose exactement à la figure de départ (on obtient à nouveau le triangle $\textcolor{BurlyWood}{BCD}$).
		\item Si $k=-1$, la figure image ne change pas de taille mais effectue un demi-tour par rapport au centre de l'homothétie. C'est une symétrie centrale.
	\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	Une homothétie conserve les angles et le parallélisme.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemple}}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(14u,7u)}]
		marque_p:="croix";
		pair A,B,C,D;
		trace papierpointe;
		A=u*(3,6);
		B=u*(1,4);
		C=u*(8,4);
		D=u*(7,6);
		trace polygone(A,B,C,D);
		label.llft(btex B etex, B);
		label.lrt(btex C etex, C);
		label.urt(btex D etex, D);
		label.ulft(btex A etex, A);
		trace Codeangle(C,B,A,0,btex \ang{45} etex);
		trace Codeangle(D,C,B,0,btex \ang{63} etex);
		trace Codeangle(A,D,C,0,btex \ang{117} etex);
		trace Codeangle(B,A,D,0,btex \ang{135} etex);
		
		pair E,AA,BB,CC,DD;
		E=u*(9,3);
		pointe(E);
		CC=u*(9.5,2.5);
		DD=u*(10,1.5);
		BB=u*(13,2.5);
		AA=u*(12,1.5);
		trace polygone(CC,DD,AA,BB);
		label.top(btex E etex, E);
		label.urt(btex $B'$ etex, BB);
		label.llft(btex $C'$ etex, CC);
		label.llft(btex $D'$ etex, DD);
		label.lrt(btex $A'$ etex, AA);
		marque_a:=10;
		trace Codeangle(CC,BB,AA,0,btex \ang{} etex);
		trace Codeangle(DD,CC,BB,0,btex \ang{} etex);
		trace Codeangle(AA,DD,CC,0,btex \ang{} etex);
		trace Codeangle(BB,AA,DD,0,btex \ang{} etex);
	\end{Geometrie}
\end{center}
La figure $A'B'C'D'$ est une réduction de la figure $ABCD$ par l'homothétie de centre $E$ et de rapport $k=-0,5$.\\
L'homothétie conserve le parallélisme. Les droites $(AD)$ et $(BC)$ étant parallèles, on en déduit que les droites $(A'D')$ et $(B'C')$ le sont également.\\
Les angles sont conservés. Donc $\widehat{BAD}=\widehat{B'A'D'}=135^\circ$.\\


\textbf{\underline{Remarque}}\\
La valeur absolue d'un nombre $k$ s'écrit $|k|$. Elle est toujours positive.\\
\textit{Exemple} : Soit $k=2$, $|2|=2$. Soit $k=-5$, $|-5|=5$.


\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	Une homothétie de rapport $k$ multiplie :
	\begin{itemize}
		\item les longueurs par $|k|$.
		\item les aires par $|k|^2$.
		\item les volumes par $|k|^3$.
	\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}


\textbf{\underline{Exemples}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Un triangle possède un périmètre égal à \Lg{25}. Ce triangle est agrandi par une homothétie de rapport $k=2,5$. \textbf{Quel est le périmètre du triangle agrandi ?}
	\item Une figure possède une aire égale à \Aire[m]{10}. Cette figure subit une homothétie de rapport $k=-0,2$. \textbf{Quelle est l'aire de la nouvelle figure obtenue ?}
	\item Un cône possède un volume de \Vol{45}. Ce cône subit une homothétie de rapport $k=-0,5$. \textbf{Quel est le volume du cône obtenu ?}
\end{enumerate}
\color{red}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item \underline{Périmètre} : $25 \times 2,5=62,5$\\
	Le périmètre du triangle agrandi est égal à \Lg{62,5}.
	\item \underline{Aire} : $10 \times |-0,2|^2=10 \times 0,2^2=0,4$\\
	L'aire de la nouvelle figure est égale à \Aire[m]{0,4}.
	\item \underline{Volume} : $45 \times |-0,5|^3= 45 \times 0,5^3=5,625$\\
	Le volume du petit cône est égal à \Vol{5,625}.
\end{enumerate}
\color{black}

\newpage
\color{Green}
\section{Résumé}
\color{black}
\begin{tabular}{|m{3cm}|m{7cm}|m{5.7cm}|}\hline

\centering{Symétrie axiale} &\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(8,4)}]
	pair A,B,C,D,E,F,G,A',B',C',D',E',O,P,Q;
	path a,b;
	B=u*(1,1);
	C=u*(3,1);
	A=u*(1,3);
	D=u*(2.5,1.75);
	E=u*(3,2.5);
	a=chemin(A,B,C,D,E,A);
	trace a;
	F=u*(4,0.5);
	G=u*(4,3.5);
	trace droite(F,G) withcolor red dashed evenly;
	B'=u*(7,1);
	C'=u*(5,1);
	A'=u*(7,3);
	D'=u*(5.5,1.75);
	E'=u*(5,2.5);
	b=chemin(A',B',C',D',E',A');
	trace b;
	trace segment(E,E') dashed evenly;
	marque_p:="croix";
	marque_s:=marque_s/3;
	O=milieu(E,E');
	trace segment(D,D') dashed evenly;
	P=milieu(D,D');
	trace segment(C,C') dashed evenly;
	Q=milieu(C,C');
	pointe(O,F,G,P,Q);
	trace codeperp(E,O,G,5);
	trace codeperp(D,P,G,5);
	trace codeperp(C,Q,G,5);
	trace Codelongueur(E,O,O,E',C,Q,Q,C',2);
	trace Codelongueur(D,P,P,D',3);
	label.lft(btex A etex, A);
	label.llft(btex B etex, B);
	label.lrt(btex C etex, C);
	label.lft(btex D etex, D);
	label.urt(btex E etex, E);
	label.urt(btex A' etex, A');
	label.lrt(btex B' etex, B');
	label.llft(btex C' etex, C');
	label.rt(btex D' etex, D');
	label.ulft(btex E' etex, E');
	label.lft(btex F etex, F);
	label.lft(btex G etex, G);
\end{Geometrie} & \underline{Paramètre} : axe $(FG)$ \newline\newline \underline{Propriétés} \newline -Conserve les angles, le parallélisme, l'alignement, les longueurs, les aires. \tabularnewline \hline

\centering{Symétrie centrale} & \begin{Geometrie}[CoinHD={u*(8,6)}]
	pair A,B,C,D,E,G,A',B',C',D',E';
	path a,b;
	B=u*(1,1);
	C=u*(3,1);
	A=u*(1,3);
	D=u*(2.5,1.75);
	E=u*(3,2.5);
	a=chemin(A,B,C,D,E,A);
	trace a;
	G=u*(4,3);
	B'=rotation(B,G,180);
	C'=rotation(C,G,180);
	A'=rotation(A,G,180);
	D'=rotation(D,G,180);
	E'=rotation(E,G,180);
	b=chemin(A',B',C',D',E',A');
	trace b;
	trace segment(E,E') dashed evenly;
	marque_p:="croix";
	marque_s:=marque_s/3;
	trace segment(C,C') dashed evenly;
	pointe(G);
	trace Codelongueur(E,G,G,E',2);
	trace Codelongueur(C,G,G,C',3);
	label.lft(btex A etex, A);
	label.llft(btex B etex, B);
	label.lrt(btex C etex, C);
	label.lft(btex D etex, D);
	label.top(btex E etex, E);
	label.lrt(btex A' etex, A');
	label.urt(btex B' etex, B');
	label.ulft(btex C' etex, C');
	label.rt(btex D' etex, D');
	label.bot(btex E' etex, E');
	label.ulft(btex G etex, G);
\end{Geometrie} & \underline{Paramètre} : centre $G$ \newline \newline \underline{Propriétés} \newline --Conserve les angles, le parallélisme, l'alignement, les longueurs, les aires. \newline
-La figure fait une rotation de $180^\circ$ autour du point $G$. \tabularnewline \hline

\centering{Rotation} & \centering{\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(8,7)}]
	pair A,B,C,D,E,O,A',B',C',D',E';
	path a,b;
	B=u*(1,1);
	C=u*(3,1);
	A=u*(1,3);
	D=u*(2.5,1.75);
	E=u*(3,2.5);
	a=chemin(A,B,C,D,E,A);
	trace a;
	O=u*(4,3);
	B'=rotation(B,O,-120);
	C'=rotation(C,O,-120);
	A'=rotation(A,O,-120);
	D'=rotation(D,O,-120);
	E'=rotation(E,O,-120);
	b=chemin(A',B',C',D',E',A');
	trace b;
	trace segment(E,O) dashed evenly;
	trace segment(E',O) dashed evenly;
	marque_p:="croix";
	marque_s:=marque_s/3;
	pointe(O);
	trace Codelongueur(E,O,O,E',2);
	trace Codeangle(E',O,E,0,btex \ang{120} etex);
	label.lft(btex A etex, A);
	label.llft(btex B etex, B);
	label.lrt(btex C etex, C);
	label.lft(btex D etex, D);
	label.top(btex E etex, E);
	label.rt(btex A' etex, A');
	label.top(btex B' etex, B');
	label.ulft(btex C' etex, C');
	label.urt(btex D' etex, D');
	label.lrt(btex E' etex, E');
	label.rt(btex O etex, O);
\end{Geometrie}  } & \underline{Paramètres} : rotation de centre $F$, d'angle $120^\circ$ dans le sens horaire \newline \newline \underline{Propriétés} \newline -Conserve les angles, le parallélisme, l'alignement, les longueurs, les aires. \tabularnewline \hline

\centering{Translation} & \begin{Geometrie}[CoinHD={u*(8,7)}]
	pair A,B,C,D,E,O,H,A',B',C',D',E';
	path a,b;
	B=u*(1,1);
	C=u*(3,1);
	A=u*(1,3);
	D=u*(2.5,1.75);
	E=u*(3,2.5);
	a=chemin(A,B,C,D,E,A);
	trace a;
	O=u*(4,0.5);
	H=u*(7,2.5);
	B'=u*(4,3);
	C'=u*(6,3);
	A'=u*(4,5);
	D'=u*(5.5,3.75);
	E'=u*(6,4.5);
	b=chemin(A',B',C',D',E',A');
	trace b;
	marque_p:="croix";
	marque_s:=marque_s/3;
	pointe(O,H);
	drawarrow O--H dashed evenly;
	drawarrow A--A' dashed evenly;
	drawarrow C--C' dashed evenly;
	trace Codelongueur(A,A',C,C',O,H,2);
	label.lft(btex A etex, A);
	label.llft(btex B etex, B);
	label.lrt(btex C etex, C);
	label.lft(btex D etex, D);
	label.top(btex E etex, E);
	label.ulft(btex A' etex, A');
	label.llft(btex B' etex, B');
	label.lrt(btex C' etex, C');
	label.lft(btex D' etex, D');
	label.urt(btex E' etex, E');
	label.rt(btex O etex, O);
	label.rt(btex H etex, H);
\end{Geometrie} & \underline{Paramètre} : Transforme $O$ en $H$. \newline \newline \underline{Propriétés} \newline -Conserve les angles, le parallélisme, l'alignement, les longueurs, les aires. \tabularnewline \hline

\end{tabular}

\newpage
\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
$ABCD$ est un rectangle tel que $AB=\Lg{10}$ et $BC=\Lg{8}$. $EFGH$ est une réduction de $ABCD$. Le côté $[EF]$ correspondant à $[AB]$ mesure \Lg{6} alors \pointilles[1cm] & \centering{} le rapport de réduction est $\num{0.6}$. & le rapport de réduction est $\dfrac{5}{3}$. & le rapport de réduction est $\num{0.75}$. &1,%

$IJK$ est un triangle isocèle en $I$ tel que $IJ=\Lg{5}$ et $JK=\Lg{4}$. $LMN$ est un agrandissement de $IJK$. Le côté $[MN]$ correspondant à $[JK]$ mesure \Lg{14}. Alors \pointilles[1cm] & $LM=\Lg{14}$ & $LM=\Lg{17.5}$ & $LM=\Lg{15}$ &2,%

L'agrandissement d'un losange$\text{, }$ dont l'aire est égale à \Aire[mm]{378}$\text{, }$ dans le rapport $\dfrac{5}{3}$ est un losange dont l'aire est égale à \pointilles[1cm] & \Aire[mm]{630} & \Aire[mm]{1050} & \Aire[mm]{1750} &2,%

La réduction d'un cylindre$\text{, }$ dont le volume est égal à \Vol{3430}$\text{, }$ dans le rapport $\dfrac{2}{7}$ est un cylindre dont le volume est égal à \pointilles[1cm] & \Vol{980} & \Vol{280} & \Vol{80}&3%
}
\normalsize{}

\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} Compétences & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de construire l'image d'une figure qui subit une homothétie. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 - 2 - 9 - 12  - 13 \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de trouver le centre et le rapport d'une homothétie. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Parties I et II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  5 - 8 - 10 - 11  \tabularnewline \hline  \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de trouver le centre et le rapport d'une homothétie. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Parties I et II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  5 - 8 - 10 - 11  \tabularnewline \hline  \hline

\cellcolor{Lavender}Je sais calculer des longueurs, des aires ou des volumes d'une figure à l'aide des propriétés sur les homothéties. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  3 - 4 - 6 - 7 - 10 - 11  \tabularnewline \hline  \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de résoudre des exercices faisant intervenir plusieurs transformations. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  12 à 16 \tabularnewline \hline

\end{tabular}


%\begin{comment}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Correction QCM -----------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
%\setcounter{page}{1}
\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=LightSkyBlue]{%
Un agrandissement de la figure $1$ est \pointilles[1cm]  & la figure $2$. & la figure $3$. & la figure $4$. &1,%

Une réduction de la figure $5$ est \pointilles[1cm] & la figure $6$. & la figure $7$. & la figure $8$. &1-2-3,%

Sur un plan à l'échelle $1/\num{200000}\text{,}$ la distance entre deux villes est \Lg{15}. La distance réelle à vol d'oiseau entre ces deux villes est de \pointilles[1cm] & \Lg[m]{30000}. & \Lg[km]{7.5} & \Lg[km]{30} &1-3,%

Un disque a pour diamètre \Lg{10}$\text{,}$ la valeur exacte de son aire en \Aire{} est \pointilles[1cm] &  $10\pi$ & $25\pi$ & $100\pi$ &2,%

Une pyramide régulière a pour base un carré de côté \Lg{50} et pour hauteur \Lg{60}. Le volume de cette pyramide est \pointilles[1cm] & \Vol[dm]{50} & \Vol[dm]{150} &\Vol[m]{0.05}&1-3%
}
\\
\\
\\
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=LightSkyBlue]{%
$ABCD$ est un rectangle tel que $AB=\Lg{10}$ et $BC=\Lg{8}$. $EFGH$ est une réduction de $ABCD$. Le côté $[EF]$ correspondant à $[AB]$ mesure \Lg{6} alors \pointilles[1cm] & \centering{} le rapport de réduction est $\num{0.6}$. & le rapport de réduction est $\dfrac{5}{3}$. & le rapport de réduction est $\num{0.75}$. &1,%

$IJK$ est un triangle isocèle en $I$ tel que $IJ=\Lg{5}$ et $JK=\Lg{4}$. $LMN$ est un agrandissement de $IJK$. Le côté $[MN]$ correspondant à $[JK]$ mesure \Lg{14}. Alors \pointilles[1cm] & $LM=\Lg{14}$ & $LM=\Lg{17.5}$ & $LM=\Lg{15}$ &2,%

L'agrandissement d'un losange$\text{, }$ dont l'aire est égale à \Aire[mm]{378}$\text{, }$ dans le rapport $\dfrac{5}{3}$ est un losange dont l'aire est égale à \pointilles[1cm] & \Aire[mm]{630} & \Aire[mm]{1050} & \Aire[mm]{1750} &2,%

La réduction d'un cylindre$\text{, }$ dont le volume est égal à \Vol{3430}$\text{, }$ dans le rapport $\dfrac{2}{7}$ est un cylindre dont le volume est égal à \pointilles[1cm] & \Vol{980} & \Vol{280} & \Vol{80}&3%
}
\normalsize{}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------------------- Leçon à trous -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
%\setcounter{page}{1}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Impression -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Un agrandissement de la figure $1$ est \pointilles[1cm]  & la figure $2$. & la figure $3$. & la figure $4$. &1,%
Une réduction de la figure $5$ est \pointilles[1cm] & la figure $6$. & la figure $7$. & la figure $8$. &1-2-3,%
Sur un plan à l'échelle $1/\num{200000}\text{,}$ la distance entre deux villes est \Lg{15}. La distance réelle à vol d'oiseau entre ces deux villes est de \pointilles[1cm] & \Lg[m]{30000}. & \Lg[km]{7.5} & \Lg[km]{30} &1-3,%
Un disque a pour diamètre \Lg{10}$\text{,}$ la valeur exacte de son aire en \Aire{} est \pointilles[1cm] &  $10\pi$ & $25\pi$ & $100\pi$ &2,%
Une pyramide régulière a pour base un carré de côté \Lg{50} et pour hauteur \Lg{60}. Le volume de cette pyramide est \pointilles[1cm] & \Vol[dm]{50} & \Vol[dm]{150} &\Vol[m]{0.05}&1-3%
}
\normalsize{}
\\
\\
\\
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
$ABCD$ est un rectangle tel que $AB=\Lg{10}$ et $BC=\Lg{8}$. $EFGH$ est une réduction de $ABCD$. Le côté $[EF]$ correspondant à $[AB]$ mesure \Lg{6} alors \pointilles[1cm] & \centering{} le rapport de réduction est $\num{0.6}$. & le rapport de réduction est $\dfrac{5}{3}$. & le rapport de réduction est $\num{0.75}$. &1,%

$IJK$ est un triangle isocèle en $I$ tel que $IJ=\Lg{5}$ et $JK=\Lg{4}$. $LMN$ est un agrandissement de $IJK$. Le côté $[MN]$ correspondant à $[JK]$ mesure \Lg{14}. Alors \pointilles[1cm] & $LM=\Lg{14}$ & $LM=\Lg{17.5}$ & $LM=\Lg{15}$ &2,%

L'agrandissement d'un losange$\text{, }$ dont l'aire est égale à \Aire[mm]{378}$\text{, }$ dans le rapport $\dfrac{5}{3}$ est un losange dont l'aire est égale à \pointilles[1cm] & \Aire[mm]{630} & \Aire[mm]{1050} & \Aire[mm]{1750} &2,%

La réduction d'un cylindre$\text{, }$ dont le volume est égal à \Vol{3430}$\text{, }$ dans le rapport $\dfrac{2}{7}$ est un cylindre dont le volume est égal à \pointilles[1cm] & \Vol{980} & \Vol{280} & \Vol{80}&3%
}
\normalsize{}

\newpage
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} Compétences & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de construire l'image d'une figure qui subit une homothétie. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 - 2 - 9 - 12  - 13 \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de trouver le centre et le rapport d'une homothétie. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Parties I et II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  5 - 8 - 10 - 11  \tabularnewline \hline  \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de trouver le centre et le rapport d'une homothétie. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Parties I et II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  5 - 8 - 10 - 11  \tabularnewline \hline  \hline

\cellcolor{Lavender}Je sais calculer des longueurs, des aires ou des volumes d'une figure à l'aide des propriétés sur les homothéties. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  3 - 4 - 6 - 7 - 10 - 11  \tabularnewline \hline  \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de résoudre des exercices faisant intervenir plusieurs transformations. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  12 à 16 \tabularnewline \hline

\end{tabular}
~~\\\\\\
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(2u,2.5u)}]
			pair A,B,C,D,E,F;
			trace papierpointe;
			A=u*(0.5,0.5);
			B=u*(1.5,0.5);
			C=u*(1.5,2);
			D=u*(1,2);
			E=u*(1,1.5);
			F=u*(0.5,1.5);
			trace polygone(A,B,C,D,E,F);
		\end{Geometrie}\\
		\textbf{Figure 1}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(3u,4u)}]
			pair A,B,C,D,E,F;
			trace papierpointe;
			A=u*(0.5,0.5);
			B=u*(2.5,0.5);
			C=u*(2.5,3.5);
			D=u*(1.5,3.5);
			E=u*(1.5,2.5);
			F=u*(0.5,2.5);
			trace polygone(A,B,C,D,E,F);
		\end{Geometrie}\\
		\textbf{Figure 2}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(1.25u,1.5u)}]
			pair A,B,C,D,E,F;
			trace papierpointe;
			A=u*(0.25,0.25);
			B=u*(0.75,0.25);
			C=u*(0.75,1);
			D=u*(0.5,1);
			E=u*(0.5,0.75);
			F=u*(0.25,0.75);
			trace polygone(A,B,C,D,E,F);
		\end{Geometrie}\\
		\textbf{Figure 3}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(3u,2.5u)}]
			pair A,B,C,D,E,F;
			trace papierpointe;
			A=u*(0.5,0.5);
			B=u*(2.5,0.5);
			C=u*(2.5,2);
			D=u*(1.5,2);
			E=u*(1.5,1.5);
			F=u*(0.5,1.5);
			trace polygone(A,B,C,D,E,F);
		\end{Geometrie}\\
		\textbf{Figure 4}
	\end{center}
\end{minipage}
~~\\
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(3u,4u)}]
			pair A,B,C;
			trace papierpointe;
			A=u*(1.5,3.5);
			B=u*(0.5,2.5);
			C=u*(2.5,0.5);
			trace polygone(A,B,C);
		\end{Geometrie}\\
		\textbf{Figure 5}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(2u,2u)}]
			pair A,B,C;
			trace papierpointe;
			A=u*(1,2);
			B=u*(0.5,1.5);
			C=u*(1.5,0.5);
			trace polygone(A,B,C);
		\end{Geometrie}\\
		\textbf{Figure 6}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(2u,2u)}]
			pair A,B,C;
			trace papierpointe;
			A=u*(0.5,2);
			B=u*(1,0.5);
			C=u*(1.5,1);
			trace polygone(A,B,C);
		\end{Geometrie}\\
		\textbf{Figure 7}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(2u,2u)}]
			pair A,B,C;
			trace papierpointe;
			A=u*(0.5,1);
			B=u*(1,0.5);
			C=u*(1.5,2);
			trace polygone(A,B,C);
		\end{Geometrie}\\
		\textbf{Figure 8}
	\end{center}
\end{minipage}
~~\\\\\\
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(14u,10u)}]
		pair A,B,C,D;
		%marque_p:="croix";
		pointe(A,B,C,D);
		A=u*(7,6);
		B=u*(5,7);
		C=u*(4,5.5);
		D=u*(5.5,5);
		fill B--C--D--cycle withcolor BurlyWood;
		trace polygone(B,C,D);
		label.top(btex A etex, A) withcolor red;
		label.top(btex B etex, B);
		
		label.lrt(btex D etex, D);
		
		pair BB,CC,DD;
		BB=u*(3,8);
		CC=u*(1,5);
		DD=u*(4,4);
		fill BB--CC--DD--cycle withcolor LightSkyBlue;
		trace polygone(BB,CC,DD);
		trace droite(A,B) dashed evenly;
		trace droite(A,D) dashed evenly;
		trace droite(A,C) dashed evenly;
		label.top(btex $B_1$ etex, BB);
		label.llft(btex $C_1$ etex, CC);
		label.lrt(btex $D_1$ etex, DD);
		label.llft(btex C etex, C);
		
		pair BBB, CCC, DDD;
		BBB=u*(8,5.5);
		CCC=u*(8.5,6.25);
		DDD=u*(7.75,6.5);
		fill BBB--CCC--DDD--cycle withcolor MediumSeaGreen;
		trace polygone(BBB,CCC,DDD);
		trace droite(A,B) dashed evenly;
		trace droite(A,D) dashed evenly;
		trace droite(A,C) dashed evenly;
		label.bot(btex $B_2$ etex, BBB);
		label.urt(btex $C_2$ etex, CCC);
		label.ulft(btex $D_2$ etex, DDD);
		
		pair BBBB, CCCC, DDDD;
		BBBB=u*(10,4.5);
		CCCC=u*(11.5,6.75);
		DDDD=u*(9.25,7.5);
		fill BBBB--CCCC--DDDD--cycle withcolor Coral;
		trace polygone(BBB,CCC,DDD);
		trace droite(A,B) dashed evenly;
		trace droite(A,D) dashed evenly;
		trace droite(A,C) dashed evenly;
		label.bot(btex $B_3$ etex, BBBB);
		label.urt(btex $C_3$ etex, CCCC);
		label.ulft(btex $D_3$ etex, DDDD);
	\end{Geometrie}
\end{center}

\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(14u,7u)}]
		marque_p:="croix";
		pair A,B,C,D;
		trace papierpointe;
		A=u*(3,6);
		B=u*(1,4);
		C=u*(8,4);
		D=u*(7,6);
		trace polygone(A,B,C,D);
		label.llft(btex B etex, B);
		label.lrt(btex C etex, C);
		label.urt(btex D etex, D);
		label.ulft(btex A etex, A);
		trace Codeangle(C,B,A,0,btex \ang{45} etex);
		trace Codeangle(D,C,B,0,btex \ang{63} etex);
		trace Codeangle(A,D,C,0,btex \ang{117} etex);
		trace Codeangle(B,A,D,0,btex \ang{135} etex);
		
		pair E,AA,BB,CC,DD;
		E=u*(9,3);
		pointe(E);
		CC=u*(9.5,2.5);
		DD=u*(10,1.5);
		BB=u*(13,2.5);
		AA=u*(12,1.5);
		trace polygone(CC,DD,AA,BB);
		label.top(btex E etex, E);
		label.urt(btex $B'$ etex, BB);
		label.llft(btex $C'$ etex, CC);
		label.llft(btex $D'$ etex, DD);
		label.lrt(btex $A'$ etex, AA);
		marque_a:=10;
		trace Codeangle(CC,BB,AA,0,btex \ang{} etex);
		trace Codeangle(DD,CC,BB,0,btex \ang{} etex);
		trace Codeangle(AA,DD,CC,0,btex \ang{} etex);
		trace Codeangle(BB,AA,DD,0,btex \ang{} etex);
	\end{Geometrie}
\end{center}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- Histoire des mathématiques -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=blue!10, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Histoire des mathématiques \faBook}}
\end{tcolorbox}
\begin{tcolorbox}[colframe=black!30, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title=?, coltitle=black]
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\includegraphics[width=3cm]{Figure1.jpg}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.8\textwidth}
	\textbf{Michel Chasles} (1793 - 1880), mathématicien français, est le premier à utiliser le terme homothétie. Ce mot est composé de deux éléments d'origine grecque : \textit{homo}, qui veut dire \guillemotleft semblable\guillemotright\, et  \textit{thesis}, qui veut dire \guillemotleft position\guillemotright\,.\\
	L'homothétie est une transformation du plan et de l'espace qui permet d'agrandir ou de réduire une figure et, dans certain cas, de lui faire subir une rotation de $180^\circ$.
\end{minipage}
\end{tcolorbox}
\begin{tcolorbox}[colframe=black!10, colback=blue!0, boxrule=1pt, arc=1pt, title=Quelques anecdotes, coltitle=black]
\begin{minipage}{0.75\textwidth}
	Ainsi, l'homothétie permet de réaliser un zoom sur son écran de téléphone ou d'ordinateur.\\
	Cette transformation peut se rencontrer également dans les domaines artistiques (photographies, arts, cinéma, BD,...). Par exemple, ci-contre, l'affiche du film \textit{Memento (2000), réalisé par Christopher Nolan}, est un exemple d'utilisation d'une homothétie (qu'on appelle ici mise en abyme).
\end{minipage}\hspace{0.2cm}
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\includegraphics[width=3cm]{Figure2.jpg}
\end{minipage}
\end{tcolorbox}



\textbf{\underline{Sources}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Hauchecorne, B. et Suratteau, D. (2008), \textit{Des Mathématiciens de A à Z} ($3^e$ édition), Ellipses
	\item Byrne, O. (2022), \textit{The first six books of the elements of Euclid}, Taschen
	\item Houlou-Garcia, A. (2019), \textit{Mathematikos} (2\ieme\, tirage), Belles lettres
	\item Barbin, E. (2019), \textit{Faire des mathématiques avec l'histoire au lycée}, Ellipses
	\item Dahan-Dalmedico, A. et Peiffer, J. (1986), \textit{Une histoire des mathématiques : Routes et dédales}, Points
	\item Freiberger, M. et Thomas, R. (2018), \textit{Dans le secret des nombres}, Ekho
\end{itemize}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------- Fiche de route ------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=Khaki!50, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Fiche de route}}
\end{tcolorbox}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item \color{Tomato} \textbf{Introduction} \color{black} : Titre, prérequis, objectifs, rappels
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie I : 
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices}  \color{black} : 
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon}  \color{black} : Parties IV et V : Bilan + Auto-évaluation
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices bilan}  \color{black} : 
	\item \color{Coral} \underline{Histoire des mathématiques}
\end{itemize}

%\setcounter{page}{4}

%\end{comment}
\end{document}